撲朔迷離斬妖記 - 高慧然

撲朔迷離斬妖記 - 高慧然

（網上截圖）

河妖遇襲，肚臍對上位置的白色恤衫現一大片血跡，戴上氧氣面罩、推上救護車送院急救，令藍絲朋友極興奮，以為終於出現足以逆轉民意的大新聞。誰知河妖傷口只2cm，與被家中發脾氣的貓抓傷差不太多。難怪急急送院，若入院太遲，傷口恐怕已自行埋口。

為2cm傷口動手術，不止為難了醫生，更為難其他病人。因河妖傷情緊急，必須趕在傷口自行埋口前做手術，所以連打其他十幾位病人的尖。「手術」後，成群建制派議員空群而出，在政府醫院病房內「探病」，歡樂合影，不知情者還以為他們搞嘉年華。嚴重違反政府醫院院規，令其他病人深受滋擾及憂慮被侵犯私隱。

有網民分析河妖遇襲視頻，發現他與假扮粉絲的刀手接觸時雙眼不是放在對方臉上，而是火眼金睛盯着粉絲的手部，一見到刀手掏出把刀，已第一時間閃後及弓身，不但身手敏捷，絕對有機會搶吳京飯碗。而且更未卜先知，預知粉絲會變刀手。

比河妖更厲害的是坊間某份報紙，在河妖遇襲前十幾個小時已經圖文並茂出了報道。

整件事撲朔迷離，究竟是苦肉計還是露肉計，也不必深究了。看看建制派的反應，就知道他們一點也不介意香港人相不相信，劇本多爛都好，他們還是很有專業精神的，照劇本一步步演下去，要求推遲或取消區議會選舉是大家都能估算到的。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk